---
title: Флотские звания
layout: post
next: /public/obshie_svedenya/istoriya-andreevskogo-flaga
previous: /public/obshie_svedenya/chernomorskiy-flot
---

Флотские звания  
            Категория:  
            Наименования званий:  
            Матросы и солдаты:  
            Матрос  
            Старший матрос  
            Старшины и сержанты:  
            Старшина 2 статьи  
            Старшина 1 статьи  
            Главный старшина  
            Главный корабельный старшина  
            Прапорщики и мичманы:  
            Мичман  
            Старший мичман  
            Младший офицерский состав:    
            Младший лейтенант  
            Лейтенант  
            Старший лейтенант  
            Капитан-лейтенант  
            Старший офицерский состав:  
            Капитан 3 ранга  
            Капитан 2 ранга  
            Капитан 1 ранга  
            Высший офицерский состав:  
            Контр-адмирал  
            Вице-адмирал  
            Адмирал  
            Адмирал флота